# Do it! 오라클로 배우는 데이터베이스 입문
*효과적인 학습 차원에서 교재목차와 진행순서는 일부 상이함.

## Intro
00 교과목 개요 =>[Intro](./Intro/)

00 SQL*Plus 


## Part0
01 데이터베이스

02 관계형 데이터베이스와 오라클 데이터베이스

03 오라클 데이터베이스와 도구 프로그램 설치

=> goto Intro

## Part1
04 SELECT문의 기본 형식

05 더 정확하고 다양하게 결과를 출력하는 WHERE절과 연산자

06 데이터 처리와 가공을 위한 오라클 함수

07 다중행 함수와 데이터 그룹화

08 여러 테이블을 하나의 테이블처럼 사용하는 조인

09 SQL문 속 또 다른 SQL문, 서브쿼리

## Part2
[2.1.사용자, 권한, 롤 관리_chap15](./Part3/chap15.md)

[2.2 제약 조건_chap14]()

[2.3 객체 종류_chap13]()

[2.4 데이터 정의어_chap12]()

[2.5 데이터를 추가, 수정, 삭제하는 데이터 조작어_chap10]()

[2.6 트랜잭션 제어와 세션_chap11]()

## Part3
[3.1 PL/SQL 기초_chap16](./Part3/chap16.md)

[3.2 레코드와 컬렉션_chap17](./Part3/chap17.md)

[3.3 커서와 예외 처리_chap18](./Part3/chap18.md)

[3.4 저장 서브프로그램_chap19](./Part3/chap19.md)